押運公司隨街放 600萬元珠寶失竊

押運公司隨街放 600萬元珠寶失竊

要聞

【本報訊】紅磡一間珠寶公司委託一間押運公司，將參加珠寶展的一批珠寶及雜物運返公司，押運人員前日在民樂街街頭卸下貨物，用手推車將貨物送往珠寶公司，沿途竟無持槍押運員護送，途中一部放有一個載有價值600萬元珠寶行李篋的手推車，更一度放在行人路上無人看管，結果在不設防下被一名路過男子順手牽羊偷走，直至珠寶公司職員點算發現少了一篋珠寶，押運公司其後報警。警方翻看「天眼」後，正追緝一名疑涉案南亞裔男子。

涉案南亞賊身高約5呎7吋，犯案時戴口罩、穿黑衫，九龍城警區重案組已接手調查，初步相信涉人為疏忽，但是否另有別情，則有待進一步調查。

案發當日，有押運員以手推車運送貨物，但不見有持槍押運員在旁戒備。讀者提供圖片

無持槍人員護送

失竊的珠寶公司位於民裕街，受託的押運公司「布林克（BRINKS）」則在附近的鶴園東街1號富恆工業大廈，被盜走盛載珠寶行李篋現場的民樂街一帶有不少珠寶公司，街坊指街上經常泊有解款車，不少都是在該處等候公司指示或押送貨物。

本周一，遇竊珠寶公司參加完在灣仔會展舉行的香港國際珠寶展後，委託押運公司將參展珠寶連同雜物共10多個行李篋及箱送回公司，貨物中除貴重珠寶，也有不值錢的雜物，每箱貨物都用押運公司的藍色膠袋套住。

消息稱，由於時值夜晚，押運公司將有關貨物先送到葵涌的貨倉暫存，至翌日早上，押運公司派車到葵涌貨倉將貨物送回紅磡，車上除有珠寶公司的貨物，也有其他公司的貨物。當抵達民樂街後，押運人員卸下貨物，再用手推車將貨物送往不遠處的民裕街珠寶公司，但珠寶公司職員點收時發現少了一個載有600萬元珠寶的行李篋。押運公司經追查，相信該篋珠寶是在街上丟失，至昨中午12時報警。

據附近店舖閉路電視片段顯示，前日早上10時許，曾有4名身穿保安公司制服的押運員與3名便裝男女，以4架手推車運送14大袋以藍色膠袋套着的貨物沿民樂街而行，其間不見有持槍押運員在旁護送。消息指，被盜的珠寶袋就與其他貨物放在一個手推車上，其間一名南亞裔男子路經，見手推車無人看管，隨即取走一袋貨物逃去。

警方接報派員到押運公司調查，向涉案的押運員錄取口供，並翻閱民樂街商戶的閉路電視追查偷珠寶賊人下落。

■記者翁鈺輝、簡明恩、黎家駒

相關新聞

珠寶公司應買財物保險自保
要聞 11小時前

內鬼呢